🙁 而家啲 90 後連坐車既禮儀都唔識！

話說今晚有個舊同事返黎聚舊

原本都無諗住請果個 90 後去

不過廢時個個同事都去個 90 後咁可憐無得去

唯有勉為其難咁叫埋佢去

見佢成晚傻更更咁坐係度唔知做乜

不過呢個都唔係重點

散水之後難得我有渣車

反正又順路咪兜埋幾個同事一齊走

係葵芳葵興放低咗兩個葵興又放低一個

就淨返果個住上葵涌既 90 後

我望咗幾次後面

個 90 後仲戇居居咁坐係後面篤電話

睇見個 90 後好似當無事發生咁

完全唔知自己做錯啲咩

嬲到我即刻渣架車入油站然後同個 90 後講：

「我突然有啲急事要過荃灣，你唔介意自己搭車架可」

跟手就趕果個 90 後落車然後即刻比油走人

連基本既禮貌都唔識

真係唔好怪我地要標籤果班 90 後 😤

你完全貫徹一是全，全是一呢個諗法

樓主篇嘢重點係做錯乜？

葵興上葵涌最多都係個5分鐘既事
咁計較做咩

姐係你真係唔知做錯左啲咩？

係咪要坐返司機格黎 費事好似坐的士咁

差嗰少少

漏左 是咁的 扣50分

我未坐開車嘅時候都唔識
以前純粹覺得陪fd
兩個人都坐後面
近幾年經常坐人車
先知道呢個禮儀
唔坐開車/揸開車真係未必知
哈哈樓主唔好嬲

漏左轉返做吉魯

真唔知，以為係玩電話/ 無social / 無講bye bye
平時坐開車都係熟人車同的士 ，不過如果係樓下咁講要坐番前面真係第一次聽，長知識了

不過下下將啲嘢話係九十後的錯咁，小小事提下咪得，唔會有人一出世就識，但如果係識又唔做就另一回事

真心求問，如果本身坐後座，全車剩番你一個，但車程可能5至10分鐘，都應該即時坐番上前?

又或者，全車坐滿左，坐車頭ge落左先，咁坐車後ge要唔要即刻補番位?

支持樓主

你應該教佢 而唔係趕走左佢 之後再上黎講 有乜為

最好就補
你覺得麻煩
但揸車個個要車你地咪仲麻煩？
除非你落車會擺低油錢路費當人司機喇

果5至10分鐘
人地本身坐開後面 咁都要人坐返前面？
係咪真係咁介意啊？

個人覺得得返2個就點都要坐返司機位隔離
無論本身有幾多人都好

起碼你自己要主動出聲問 如果真係太短 司機講唔駛係另一回事 依d 係禮儀來

原則既問題
如果大左肚坐後面就ok

而家d 90後

但其實要人落車突登坐返車頭又好似有啲太mean
因為本身車頭個位都有人坐只係佢落車走咗

其實你係針對佢先有咁既唸法姐。
如果換轉係靚女同事仲會咁唸？

好多真心

明明以前成日貼

吉魯幾時改左個日本名?

當你啲fd你的士佬咩 基本禮貌嚟嫁好冇

細個呀爸有教先知
如果岩岩出黎做野、入世未深果啲
我諗應該可以包容同埋教下囉

利申：96年

恃老賣老先兆

一 d 問題都冇

幾耐之前

身為90後有揸車既我都想講句
坐上黎好難為你定點
試過叫個fd坐上黎 佢問我點解 我好聲好氣講 禮貌黎
佢就 哦 之後坐上黎
然後每次我車親佢同班fd 佢就會話
我坐前面啦 無人同佢坐會唔開心同嬲嫁
雖然好熟 但硬係好討厭呢句

我以前都唔識 有老一輩提起我先知

利申 90後 有揸車 真心唔mind 我比較mind佢上落車唔好hi花車門
咁當然女朋友會想佢坐副駕

補充返 之前係台灣讀書坐的士坐咗司機隔離 佢仲同我傾得好開心
後尾諗返我一開前門佢係有啲驚訝

宜家啲（90後/00後/80後/廢青/廢中/廢老/港女/毒撚/自行標籤填充）

我覺得呢個禮貌好奇怪，明明大家就唔熟，你老尾你坐上嚟托咩

乜撚野禮貌黎
意義係邊？
作用係邊？

但既然佢一開始就坐左係後面做咩仲要坐到一半走上前？

我搭的士都鍾意坐前面
因為對腳可以申直啲，同埋前面睇風景清楚啲

唔係好明點解要坐上前

連登平均年齡真係冇18歲

其實實係家教黎 唔只係什麼禮貌 如果係背後比人唱就唔好啦

屋企人以前開鋪頭 自己揸車都唔知呢樣嘢
人到中年識左啲大陸老闆 先知要咁

如果你當你個fd係你ge司機咁你就繼續坐後面la
同的士ㄧ九樣

咪係
上面班人係咁質疑 做乜撚
有幾難明啊 係一時唔肯接受咋嘛
係咪要問埋
點解要對人打招呼
點解食嘢唔好出聲
點解飲茶要輕輕敲枱面

一件事就講到啲90後都係咁 乜撚嘢事

依加啲廢中郁啲就上黎開po標籤人

大把人揸車個副駕位只比老婆、女朋友或屋企人坐 依啲只係睇你既個人想法姐

其實邊個提出坐前面係禮貌？

你肯定係大把人?

今期真心膠當造？樓主訓醒見到咁豐收會唔會笑到見牙唔見眼

成2 3頁得幾個唔係真心

連登真係多左好多新人

90後都老啦 不過轉屌00後啦

記得有一次幫人補完習家長好心車我，我好習慣地坐咗後排，一上車就醒起之前睇書睇過呢個禮儀

我坐過好多次人地架車, 都唔知有啲咁既禮儀...
其實人地唔知又唔係特登, 洗乜咁嬲
咁計較唔好車人啦

利申:80後

懶有禮儀
樓豬做開司機定咩

利申 90後

下咁點解一定要坐留前先叫尊重你

坐後有咩問題

坐後就叫唔尊重 無禮貌 乜邏輯黎架

又月經
不過比着我都會趕鳩佢落車
申利90後

正常屋企人應該會教
我返學都有老師教過呢樣野

痴撚線依度有幾多係真心
仲有大量小學雞

咁...得返一個傷殘行動不便既人
都要坐返前？

唔該落車幫我車尾箱拎支杖, 車仔

再搬我果去你隔離

再幫我收返架車

這個世界上的任何意見，只要推向極端，就一定會變得不合理。但這並不等於有效反駁。
我說女生應避免獨自夜行，就會有人問是否應該廿四小時留在家裏。
我說女生應避免衣著太暴露，就會有人問是否應該戴頭巾。
如果我說吃飯別吃太飽，也許有人會問是否應該餓死。
如果我說人應避免打風時觀浪，也許有人會問是否應該搬到沙漠居住。
要反駁別人，可否反駁得有理有節一點？

其實90後有幾多機會坐人車呢？
唔知都唔出奇吖，不知者不罪喎。
就算係有坐過，fd既話又未必注重呢d禮儀，唔熟既話又好似樓主咁懶係野用借口趕人落車，咁點學到所謂禮儀呢？
反而覺得係樓主做得唔好囉，一d長輩或者前輩既風範都無，都係小學雞一個，一味怪人又唔諗下人地會唔會係真唔知。

揸到頭D咁“憤”到佢叫落車

到底係玩新會然定係認真post

不知者不罪，完

agree

ching講得好
條友仲要覺得自己好有point咁

我唔明人地唔明白點解你唔可以解釋下 好花你時間？ 你叫得90後姐係佢可能出黎做野冇幾耐 而且你地仲要係同事 點解咁都唔可以教下佢 而且你地又唔係熟 你又要主動車人 人地當你係司機又有咩問題 ？如果你真係想同佢變熟既話 叫佢坐上前面同教佢唔係一個可以好好同佢傾計既一個機會咩？ 睇左你成篇野 你一尾只係諗佢有幾差 我唔見得你有諗過你可能都有問題 我而家就話比你聽其實你既脾氣都好有問題

自己渣開車
坐前定後都冇所謂，何必咁執著

如果社會大多數人同你一樣咁諗咪無所謂囉

咩司機咪咩乘客囉

平時出現樓主嘅情況我都唔會太介意，因為本身前座係有坐人只係佢走先，同埋我通常都同啲fd或者跟我順風車嘅同學講邊個落車先就坐車頭，唔洗塞住後面

咁當然如果淨係車一個人條友又唔醒目坐前面嘅話我都會嬲佢同埋以後都唔會點肯車佢，最鬼憎就係果啲一上車就瞓完全當我的士佬嘅fd/同學，屌你老尾你又唔係病同唔舒服淨係攰嘅瞓乜野呀，我揸車唔攰嘅仲要集中精神睇住啲路面，你就同我瞓？

ching 仲要渣車咁廢
我6歲已經自己set up warp drive 用

吉魯清

收皮啦樓主，想扮豬腦蛇你未夠班呀

記得細個時好想坐前面但次次俾人叫去後面坐就慣左

而家啲90後係咪垃圾成咁呀

如果想𥄫女既話
條女坐助手位定後面易睇D
助手位既近距離清好多
不過一轉頭望就好易比人發現
倒後鏡既就始終隔住塊鏡差咁D野咁

agger
一得條友 但佢主動行去坐後面
咁就係佢唔醒水唔識禮儀 咁介意係好正常
但如果佢本身坐後面 而因為前座條友走左
之後就要人補位 個人覺得係你太介壞
不過我就少坐人車唔知啦
利申 自己渣車既

同埋樓上一大班話人真心既
真心想問
呢個post係同之前既一模一模咩
因為我印象中
之前個post個情況係 個90後一上車就主動坐後面
所以先比人鬧無禮貌
而唔係呢個post想人補位既情況
btw可能我真係少上舊登啦 宜家做左真心膠啦
求指教

坐開親戚架的士， 我次次都係坐車頭

如果坐後面，感覺會疏離d

認真 我坐左咁耐車都唔知呢樣野
可能我係咪都坐車頭 因為本身個人都中意坐車頭
Btw 佢本身坐開後面既話 真係突登走反上去前面
渣車果條友又要停低又淨 唔係仲煩咩？

再加多句：喂呀哥 呢d 潛規則唔係個個都識啦 又係你主動車人走 唔撚鐘意咪唔撚好車囉 講到請佢去又好委屈你咁
人地後生唔識咪講二句下次唔好囉 好撚難咩
好多後生 都未必成日坐人車 或姐屋企人有車啦
你係咪認為認多二個潛規 後生過你唔識就可以用來打j
仲有我一直都諗 假設人地有女既 人地條女會唔會鐘意比人坐佢私家坐自位先？ 一陣坐撚左又話人冇禮貌 呢樣果樣
好撚心 咁計較就唔好渣車啦

利申：90後

睇有無收錢
無一般都應該坐前面
但潛規則無人講未必知
講禮儀西餐匙羹由左邊定右邊用起？
無人講無學過未必會知

坐朋友/同事車一定係坐前面，坐後面就好似你當個司機真係「司機」咁，你諗到下咩情況下你坐車會坐後面？

利申細個老母教

有時想補位

但揸車嗰個都覺得麻煩

所以依個情況都幾尷尬

幾分鐘路程唔知補唔補位好

死要坐後真係永不錄用
自己死去搭地鐵啦

補位咪前腳落 係即刻上囉
係不為也，非不能也

其實睇過都可以討論嘅 冇衝突

又要車人又要上黎屌 睇唔透

呢個所謂既禮儀我一直都好質疑
其實都係要面姐？係咪真係咁重要

真心係又90後 唔係又90後 其實90後都攰啦

可能嬲你唔知自己衰乜
一開始講定‘唔坐上來啦，果5-10分鍾唔好介意’ 應該冇事

你講咩啊
所有禮儀都係俾面對方、尊重對方嘅意思啦
social norms你係可以覺得唔重要 唔跟
但就會被排斥於群體之外

廢是煩 block多個

假膠po以為好幽默咁

你講左人地肯定識嫁
又無表態下人地撚知咩

利申: 90後 完全唔撚知

你老豆老母老師會教你呢啲禮儀嫁咩

如果係一個人嘅話仲坐後面就抵屌

多人嘅話趁其他人落車時同司機講聲不如坐返前面有咩問題?

咁司機話唔洗嘅咪冇問題

其實多人坐嘅應該係俾最遲落嘅坐前面
前提係要其他人都醒水

抵你俾人串

唔知個啲係咪屋企連車都無既死窮撚
屌你老母上面話咩行動不便點算啲撚樣出左鳩毛未
低質到一個點 戇撚鳩

On9仔樓主，本身坐後排唔通特登坐返上前呀？你坐坐左個屎忽？
利申：我渣左10幾年車

樓主個情況係 個90後唔識自動補位

但真心咁都要屌？

如果開頭得一條友 佢又唔坐車頭就話姐

又長知識了....
我24歲仔依家先知！不過好彩一直坐順風車都係前排！

停一停車呀，我想坐返前面

咁你唔叫落車先嗰d坐後面....

我唔理你潮唔潮文，即管講下道理

唔係個個都坐開人車嘅
屋企冇揸車，剛剛出黎做野第一次坐你車咪咩都唔識囉
我返工第一次坐經理車都係咁，不過個經理冇屌我，好聲好氣咁同我講：「你諗下，我係你同事唔係你的士司機嘛，你坐後面咪成個老闆款咁囉？呢d人情世故我再慢慢教你啦！」
唉，呢個世代好人難尋

抱殘守缺
餐桌禮儀都話符合美感
呢樣真係同封建帝制一樣既古舊餘毒

唔可以停 要爬上前座先係正確禮儀

本身2個人，咁坐前是常識
本身n咁多人，如果前面個人落先要特登補位就多此一舉，咁都介意會唔會小氣左d

先唔好理篇野loop左幾多次
就咁睇呢個post真係好多小學雞 出黎社會做野呢d基本知識黎

假膠

我都係九十後有揸車
試過車同學，講明唔好坐後座對個駕駛者好冇禮貌
無視照坐。以後黑名單左。
又試過同同事收工順便車埋佢條女，個女仔叫同事一齊坐後排但同事好識做解釋左要有坐車禮儀。點知佢條女發脾氣

好多小學雞以為樓主假膠
但樓主講緊既係事實

樓主返咩
懷疑我識你

如果一直都坐後面，又剩返唔遠既路程。我就覺得真係冇需要專登坐返前面既。
一開始成架車得你1個，一黎就坐後面就話o者
葵興去上葵咁短路程，咁執著做乜

咁如果間車坐三個乘客
坐司機格離個乘客早落車
後座果兩個其中一個係咪要補坐上前

呢啲唔洗旨意有下次上我車

新會然

好似爭櫈仔咁，好on9
我覺得得2 個情況要坐前面
1. 本身計埋司機得2個人
2. 走剩最後1個乘客，咁禮貌上坐返前面

派粒膠先

原來吉腦黎 mark低先

樓主其實可以提一提佢唔洗趕人落車既
睇返前面原來咁多人唔識
我係以前上過日文堂學既
係日本甚至每1個位都有佢既意思,唔可以隨便坐
唔識既未入黎學野囉
唔係下下懶係串咁,點解唔得啊,多鳩餘
呢個係禮貌,你入屋會唔會唔叫人啊
呢架係人地既車你坐左落去就唔該你做返應有既禮儀
除非你大肚/身體不便姐
唔識唔緊要,但而家知道左咪遵循返囉
都唔知成班係度駁乜

利申90後

做乜鬼啫
引晒堆真心

其實臨上車 已經會大約諗好 邊個最last落車啦。
咁最last落車果個咪會坐車頭囉。
自己醒目咖碼，下下落番車 好岸尻

其實似唔似做司機有乜所謂 大方啲啦
你諗住自己係你咪係囉
呢種禮儀你唔教訓遲早有人幫佢

好多新會員

睇你咩老豆老母啦
我就屋企有教既自細坐私家車大
中學都有老師講過呢樣野

事實真係好冇禮貌
十分鐘車程都要啦

你幾大？
定係你未揸過車？

係 禮貌黎

唔理係咪回帶
點解有人屌鳩樓主？
樓主講緊事實 的確兩個人個陣要坐車頭
唔係規矩 係文化黎
如果你之前坐後面 記得以後坐返前面啦
利申 司機

如果樓主話唔洗咪得
正常乘客主動坐返上車頭
你係揸左十幾年車 但你好撚冇家教

呢啲似係social norm 冇人會教你
即係好似你屙尿咁
入面有十個尿兜 有條友用緊其中一個
你唔會專登用佢隔離嗰個 因為冇禮貌

好多新會員唔係問題
最大問題佢地唔知呢個係問題

問個司機話 ：不如我坐上黎
跟個司機意願啦之後
因為你唔係搭緊的士

用錯量詞
係隻
59分

佢係為左上黎講所以唔教佢同趕走佢

其實有好多90後都無揸車或者坐人車習慣,老實講初頭我都係為前坐係要好熟(屋企人,女朋友)先坐得,一般同事果啲要坐返後面,有一定距離。當然呢個係我自己小小誤解,因為我無人灌輸呢啲禮儀比我。
同樣意思,就好似你平時唔打開籃球,可能你連行三步係走步都唔知一樣。
所以有時就算係一啲好小既禮儀/知識都要慢慢學的,樓主下次講返比佢知就可以了。雖然樓主應該係假膠。

竟然一大堆人唔撚知咩事
連登會然

屌好多真心

皮已正
正評係俾樓主陰到咁多真心嘅

不過令人最估唔到嘅係
原來有咁多真心覺得坐後座無問題

其實坐之前應該都會先討論邊個落車先,
所以應該係最後落車果個坐前面。

樓主仲細咩...咁小器做乜

一開始你哋應該諗定先上車
最後落車嗰架梗係坐最前面啦
唔係咁都要人救下嘩

D認真撚 仲on9過樓主

呢個係成班人醒唔醒目問題
應該唔關禮拜事

越睇越on9
仲要討論埋邊個落車先。好好笑

唔係話針對幾多十後, 但90後今次真係
G持樓主

覺得冇問題個班應該連人情細故係咩黎都唔識

樓主訓撚醒未?

家景唔好既人點會有機會坐車? 我由細到大都冇人同我講啲咁既禮儀。 岩岩問老媽子連佢都話唔知冇留意，一個女仔無啦啦坐上副座會唔會令佢覺得唔好?特別當一個男司機仲要係唔熟

香港地大部分人都真係只會搭地鐵。我唔係屌鳩呢個禮儀，呢樣野要尊重要保留我唔反對。但係你既個人氣量真係好撚有問題 唔識你出句聲提點下唔得既? 係要趕人落車先安樂?
成撚日標籤90後90後，反省下自己做過啲咩去教育90後先再屌人啦

你咪繼續坐後面
人地當時唔會屌你 但唔會再送你一程姐

唔教就識? 生就識搭車咁話

講真無搭過人車撚識咩
我當年都係上高登先知
老屎忽心態顯露無遺

同埋救你老母咩救 救乜撚野

實係個個都識呢啲啦
講真你都識講人地90後 即係後生唔識世界啦 實係個個一出黎都識呢啲野架啦人地你同事黎 唔識咪當教下後輩囉 講1 2句你會死架

打錯字，我係度鄭重道歉

但我唔同意呢樣嘢要人教
如果一個人識人情細故
識得切身處地諗下人哋
就好自然會知道要坐邊度同要點做
根本唔關年紀同有無人教嘅事
亦唔關你有無細細個就坐過私家車事

Between 我係咪真心咗

咁佢唔識咪教佢囉 而唔係趕人落車 邊個一開始就識

笑撚咗 見到個標題都知咩事啦 要分新舊會員真係好易

真係個個坐開車咩,
渣車大晒呀? 有時D朋友唔識咪同佢講呢D係禮貌囉,
人地唔識有幾出奇? 80後都啦

咁兜你都唔係老馮啫，唔想再做司機咪叫你落車囉

唔係話針對幾多十後

連登d小學雞多到

世上所有嘅禮儀係戇鳩

又前又後好撚on9
乜有啲咁既禮儀咩？
坐定左就唔好亂郁啦

乜唔係fd/親人/大老細先坐司機隔離既咩

乜你覺得個90後有得揀咩位坐咩
坐親人地車通常都係fd先坐司機位隔離

學術台
呢個post 又學到野

大老世係坐後面嘅
司機隔離位最易死

坐定左換位咪重奇怪 如果2條友佢直接坐後座就話啫

呢啲禮儀真係要屋企有車／坐開車／有長輩教先會識

人地唔識你咪當傾計咁教下佢 嬲嬲豬上黎開post屌鳩佢都冇用架

自己坐順風車都會下意識坐副駕

同埋有時坐車人地問你邊到落都盡量就下人

唔好要人兜入山卡拉位／唔順路都要兜你到屋企樓下先落

呢啲坐車禮儀出發點都係唔好令人有bad feeling／為他人帶來不便姐

果班自己唔知就覺得無問題既人真係

利申：90後 有渣車

咁多負評

刺中死穴

屌你 係樓主主動兜埋人 你唔撚想車 咪咪撚邀請人上車囉

兜你係禮貌 你上得車就要俾翻個禮貌
坐人車要坐前面都要人教 一係你就弱智 一係你就冇腦
你呢啲典型90後垃圾諗法

伸脷90後

咁我想問你 你點得知呢個文化？
與生俱來？
定係受左聖靈感動？
有一日係無啦啦知道我坐人車就要坐車頭
仲有果陣係要走左二個同事 要 停車同轉位
比著有common sense 既 會唔會諗到會煩到個車主 要停係則邊比你轉位？
樓主咁撚委屈兜完人 發脾氣叫人落車又好有禮貌？
做大既講二句 叫人下次唔好 好撚難？
你呢d 典型垃圾九十後諗法啦

利申九十後

無家教...
不過窮鬼就唔好怪佢地...

引咗一大推
樓主好波

得返你自己同個好心車埋你返屋企既朋友
你係未應該大家吹下水 閒談下?
而唔係坐係後面好似老細咁款自閉禁電話下?
如果你同人唔熟 又唔知講乜好
好心你唔好貪小便宜 推左人唔洗車你
小小尊重都冇 仲要個個係到問有咩問題
屌你老母

咁你一開始就咪撚車人啦

態度是原罪，其他真係冇得講

少少人情世故都唔識 乜都要人教冇獨立思想仲唔係弱智
你想轉位車主怕麻煩話唔洗 同 你冇諗過轉位 係兩件事黎
兜你係人情 叫你落車同樣係道理

禮儀唔批判得架？
唔認同得唔得？
我話係抱殘守缺毫無意義得唔得？

咁撚多負評
笑撚死
比負評既幾多係無車牌/無坐過人車

坐開屋企司機開果架，唔好意思

小學6年級屋企人已經有教
利申98

第一你答我問題先 你係咪受左聖靈感動 而知道要坐車頭先？ 你點知先？係咪屋企人同你講過先？
第二諗車主掉位麻唔麻煩 姐係會諗過掉位啦 咩二回事根本同一回事
咁簡單logic 咁都講得出口 你仲弱障
第三 主動要求人地車埋 咪人情囉 宜家你邀請人地上你車 轉個頭因爲少少人情問題發尻人地脾氣 咁樣叫道理？
我淨係聽過先撩者賤 打死冇怨
你撩得人上車 就預撚左唔好計較嫁啦 你咁計較咪唔好叫人上車啦

基本上話冇問題嗰啲都可以歸類為小朋友
最簡單你有少少同理心 逆地而處已經唔會咁講

其實樓主就假膠黎既，不過就住個situation 繼續討論啦
就算真係唔知道應該要同司機坐前排，人地開車兜你你都無理由係後面篤電話，唔同人寒暄呀？
你唔好話唔知人地想唔想講野、會唔會阻住人揸車呢d說話呀

其實係
出到黎社會其實無人有義務教你野，今次撞左板囉，下次咪識囉

我自己揸車都唔會介意fd/同事坐邊

十卜Ching

你唔介意一件事，自己做好自己，禮多人不怪嘛

屋企冇車先會問呢個問題

識做人係好d既，始終真係禮多人不怪，不過又唔怪得個九十後，有心咪提下佢，趕人落車又真係太計較

無車+好少坐人車
真係唔知有呢個禮儀

我發現呢個post 有部分人既態度根本唔係怪人地唔識
而係因為自己有車而睇唔起無車既人

知你成撚日坐人架車啦

班真心膠啲窮撚酸叔味出哂嚟

窮撚咪成日癡人車坐
懶係見過世面
然後用啲老屎忽口吻同人分享自己癡車坐嘅經驗

第一 用下你個死人腦諗下 人地車你你應該做咩點做 人情世故呢啲野唔係下下要人教 個個學你咁乜鳩都要人教先識就死撚緊啦 人類唔洗進步啦?
第二 照你個邏輯 你唔洗食飯啦 諗下就夠哂 我講既兩回事係你有冇同個車主表達到自己既意圖 諗下就當係你玩開神交?
第三 先撩者賤 打死無怨唔係咁用既
先撩者賤係主動表達惡意 兜你係表達善意 照你意思香港放咁多蝻入黎 就預左唔好計較架啦 殺下人放下火姐 放得入黎就包容下啦
睇你講野都知你仲讀緊書 一係就幼稚未成熟 唔係下下講幾句粗口放幾粒膠就啱既 我就話盡於此 你聽到幾多你既事 我都廢事再覆你

ching ho ball

其實冇絕對既, 睇人架啫, 我自己就冇乜所謂
如果係熟既朋友, 對方又係玩得個種 就唔洗又轉位又盛, 反而好怪
如果係唔熟/小氣/認真撚, 就跟足規矩廢事得罪人
上司長輩就自己醒目啦

無人同個90後講錯咩，下次點會識做

姐係咁你行出街無啦啦俾人打，你都會問點解俾人打啦，唔通你會突然知發生咩

唔想人地坐後面好似老奉，咪出句聲同佢講囉，單聲好難咩

如果唔錯車頭就係小氣/認真撚
咁坐左人地條女專用座而發皮4咁果條一定係痴線佬

上人車都要諗下果個係痴線佬定認真撚 真係一門學問

屌你老尾真係垃圾廢中 乜撚野都唔洗教咁要學校做乜尻咪撚當人人都識呢啲野好冇人地後生唔識你咪提點下 而唔係為左標籤90後而趕人落車囉同埋呢樣野你都可以溝埋去人類進步果到 比個你

80後
唔係揸開車
但早兩年有人提過我之後我就開始留意

咁你可以問佢介唔介意坐上嚟㗎嘛。

又係波台假膠

tldr

但兩個男人一齊坐車頭睇落好gay

係
sorry成日癡人車坐

咁普通既禮貌都要質疑？
呢度太多小學雞
你唔坐上前面即係當人司機 但人地只係好心車埋你

咁你未同返工果d 老seafood 一樣 見新人做錯野 唔會同人講錯咩 就一味黑面 講佢是非
有時都要講下人地錯咩 如果真係唔想車人 你就一早講定

我係00後都唔識

玻璃心 小小野都咁介意
禮教呢d野真係害死人
坐後面=無禮貌都唔知咩logic

咁坐uber 要坐前面定後面？

前面冇9頁都有8頁新會員

我就屋企人由細就有教既
可以大家家庭環境有別啦

如果坐開屋企司機應該更清楚禮儀既野
除非你屋企除左錢但全家人一啲教養都無啦
係呀講緊你老豆老母無教養呀

後輩最忌無禮貌
前輩最忌無氣量

依篇潮文咁耐都仲有人睇過

真係多小學雞，唔坐副駕唔等於無禮貌仲話唔知咩禮貌未聽過都講得出，你未聽過唔代表無。即係你生日人地送禮物俾你正常有禮貌都講聲多謝，你唔會話因為自己係壽星公所以奉旨要人地送禮物俾你，呢個係正常禮貌。你話屋企無車未坐過人車，唔識呢啲所謂禮貌，你可以學可以問可以話唔識，不過唔好大大聲話唔知呢啲咩禮貌嚟，令人感覺好無知。好似車剩你一個，就算得返五分鐘車程，你咪問聲洗唔洗坐前面，人地話唔洗係一回事，你問都唔問做大爺咩都唔理繼續坐後面當自己乘客係另一回事。

連登有咁多人話俾大家知呢啲係禮貌都可以有人屌咩禮教害死人呢啲禮貌唔知咩道理，真係小學雞到。你班人第日去旅行千其唔好跟當地人禮貌吖，然後大大聲話唔撚知咩禮貌嚟唔一定要跟啦，你到時被人打死咪繼續話唔撚知咩禮貌囉

廢中識屌唔識教

坐上車頭是常識吧
屋企人有教過

利申： 95巴

得一個人搭順風車坐前面係常識
但係同其他人搭順風車無啦啦又要落車轉位就好撚on9無謂同真正冇禮貌

某程度反映咗你係咩階級
manner嘅嘢，好難教
所以點解好多人有錢無品，解釋晒你係咩出身

利申：窮撚但同最上流社會有接觸

唔坐上黎就係無禮貌，依啲咁既諗法係邊條on9諗出黎

之前吉魯用過啦呢招
有無新意丫

長知識了，哩個潛規真心唔知

利申 90後

啱吖 仲話on9先會覺得唔坐上副駕係無禮貌肯定係無車嘅窮撚先會講，以為痴人地車坐過就叫識啲野，你無禮貌人地唔好意思開口話你炸on9仔

好難教
應該係好難學多過好難教啦
除非屋企人唔識先要由外人教姐
好似食飯要等齊人 餐具刀叉要點擺其實生活中已經可以教到問題係成長過程肯唔肯學學唔學到
有啲禮儀上既野應該自細已經接觸到學習到
唔明除左無人教之外點樣好難教

撚狗post

我90後 冇楂過車 坐人車都好少 唔知有冇5次
但係以前上舊登聽人屌載個人返屋企佢坐後面,要坐副駕
雖然未聽過呢個禮儀,但係個時一聽即明坐後面比人個種feel
就咁講的士可能難代入
反過黎諗如果你坐副駕,代表載你個位好人係同你一齊"同行"
有你係隔離既感覺, 可以傾下計, 望到對方
就算唔講野, 都會令車你個人覺得自己受到尊重

相反坐後面,唔算熟既多數唔講野
車你個人就會覺得自己係到做緊乜撚, 做咩無神神要車個冇親既返屋企,
一路楂一路個feel係好似返工咁

咁諗上面啲唔明既人會唔會感受到呢個禮儀既原因
幫完人講多謝,會令幫個人順氣同心啲
楂車車人條友坐後座,就好似一路幫一路都收唔到多謝咁既感覺
坐後面落車講多謝會順氣小小,但楂緊個陣既不忿心情都唔會消失,會記鳩住你

利申:上面全部都係自己ff楂車個人既心情

屌會唔會我個年睇個篇都係潮文黎 內容冇咩記憶

潮文就話叫釣真心啫
而家連月經post都叫呀

垃圾樓主 你揸架跑車咪唔撚洗要人坐後面囉on99

垃圾樓主應下人啦
屌你老母乜撚嘢都係90後的錯
冇你哋啲仆街教 點會有啲咁撚垃圾嘅90後 識唔撚識教人呀
仲有其實最大問題嗰個係你囉好唔好
本身一開始就係歧視 你都講明唔想人跟埋去
少少嘢就咁撚多嘢講 冇啲家教 你仲衰過90後呀
車多人少少路程唔肯咪算囉 冇話老憑 對方都有落車呀 五分鐘路程都要講禮儀要人坐返前面？ 我唔見你得好過90後

咁坐uber係咪最好都坐番前面？

禮乜儀 文咩化

前面講野後面聽根本就無問題

講真比著係我完全唔覺有問題

咩的士狗 根本就心態問題 自己覺得不被尊重咋話

基本野 笑出黎真係

坐後面驚撞邪？

其實真係一種禮儀來的
5分鐘都好 1分鐘都好
都應該坐番前去呀

單丁一個就坐shotgun位，但都有例外
兩個人或以上就輪資排輩或者司機話事
Business setting一般係client/ highest ranking嗰個坐前排
Social setting就睇邊個有需要，例如生得高；；或者邊個重要啲，例如老母vs老婆；或者邊個講先

至於shotgun位落咗車，後面要唔要頂上
呢個就真係冇共識
有人覺得太麻煩冇必要
有人覺得兩條友坐後面就好似孤立咗個司機
咩講法都有

唯一肯定嘅係如果係兩公婆嘅就一定兩個都坐後面
但如果係兩對夫妻/情侶同一架車的話
就會係男嘅前面女嘅後面

但司機有最終話事權，所以司機唔想你坐shotgun你就唔好坐

如果有大肚婆，傷殘人士，就無視上面所有條文，直接由佢地揀自己坐邊

又loop

喂呀叔
人地都唔知自己錯咩
咪解釋比人聽囉

你令我諗起有條友 我講到明唔想坐佢車
但佢夾埋我ex 迫我上車
都講左唔想 仲要迫
但都唔係重點
係之後講撚到自己好偉大好恩賜咁
收皮啦

on9樓主假仁假義又要扮好人又要嬲想起你這7頭小氣到嬲的醜樣我就高興到不行

你唔識 見到個post咪學完野潛水囉
又要吋柒柒咁為咩 會型啲？

答得好

其實一上車果陣已經分配好位置咪可以減少呢d尷尬情況？ 最早落車 後左 之後到後中 再到後右 最遲落車坐前面 咁就唔洗補位

我諗你同事awareness 係低d ge 不過都可以提下佢 真係唔係人人都識ga ma

第一次聽呢個禮儀 由細到大都無乜機會搭私家車/順風車，屋企人同親戚都唔揸車
真係有怪莫怪細路仔唔識世界

我都係其實冇坐過人地順風車身邊又冇人揸車真係唔會識 我仲以為唔熟坐副駕係冇禮貌添今次真係學到野

由細到大老豆老母都教我 坐朋友車一定要坐副駕 話係尊重人地既一種表現 完全想像唔到有咁多人係真心無聽過唔識

其實我想知呢個禮貌係香港定世界通用？

其實成件事concept好簡單
就係你坐係後面而副駕無人坐，
會令揸車果位覺得好似做左人地司機 老馮接送咁
唔關車程幾耐 你係人地落車既時候跟住落 坐返去前面 有幾難
依個係表達你對人地既尊重
禮多人不怪 唔明點解咁多人會覺得依個禮儀唔合理

利申 90後 坐車禮儀無人教 自己觀察返黎

我都係90後，但揸開車
其實呢個問題好容易solve
係大家上車前安排好坐位就得
我同班friend多數係最早落車坐後排左右兩邊，跟住到中間，最遲落車坐passenger位
當然咩傷殘太高女仔著短群呢D另計

笑了，又屈鳩90後，係咪即係80後70後都一撚定識？

利申90後，唔知呢個so-called禮儀但會坐車頭，因爲鍾意望車頭風景

Concept再簡單你都要接觸過下先會明，唔通我未搭過順風車唔識又係原罪咩

如果係全車坐滿 其他人落哂車得返你一個 就算路程幾近 都應該補位 因為係對司機一個尊重 就好似係禮貌上講一聲唔該一樣

有巴打無揸開車可能唔明白 如果有人讓坐比你 你都應該講一聲唔該既道理一樣 除非你比錢當人係司機 如果唔係車主嬲都係好正當

利申: 有揸車 90後

果條友柒就梗架啦
但係唔使一野就掃晒所有90後既
要屌佢就屌佢啦
關其他人撚事咩

冇揸開車，又冇屋企人揸非搵食車，其實又真係唔會識
我自己都係冇揸車ge人，唔係老豆以前有揸車，我都唔會識
呢D其實真係尊重返朋友的基本禮貌黎
除非朋友出聲話唔洗
否則就算係我同我老婆兩個人本身坐緊共同朋友架車後面
去到前面人落左車我都一定會問

歐洲唔知
但 美國 加拿大都有呢個文化

好撚簡單
最後落車條友坐車頭

潮文？好似有啲熟口面

自己揸開車 通常男性朋友會自動波坐前面 女性朋友都係繳請佢坐後面 費事女朋友叫跪玻璃

成班做乜鳩

掉轉講，你自己都一開始就話人90後乜乜乜，會唔會係你本身對佢都唔係好friendly人哋就算上前都尷尬呀，你又唔同佢傾計佢咪玩電話囉

如果因為一直坐後座，冇特登上前補位
不過係後座有一直傾下計，而唔係坐係到禁電話呢?
咁樣又接唔接受到?

未試過坐fd 車會主動坐後面

係人都知坐後面好無禮貌, 唔係幾多十後問題, 呢個常識

利申屋企人無車

呢樣都係做暑期工時老世講先知

垃圾揸車文化

嘩要"特登"坐上去真係辛苦晒喎
揸車果個就奉旨嘅, 唔係"特登 載埋你嘅

點解渣車o既人都咁小器，又玻璃心

今日你幫人，第日人幫你，少少嘢咁都斤斤計較，
尤其係只係前座落車先，就要本身坐得好地地都要補位，其實根本已經唔當人係 fd

基本禮貌都唔識 學咩人搭車

我都係出黎做野坐啊頭車，佢教我我先知依d禮儀

唔講真係唔會知..
由細到大坐屋企人車都係任坐, 自己想坐邊就坐邊
就算依家坐FRD車都係坐後座.. 坐前座總係覺得尷尬..

女仔搭男性朋友車, 男性朋友中途會接女友上車
咁應該坐前面之後接到女友就坐後面, 定最初直接坐後面

90後唔係重點
重點係窮

窮撚無坐過私家車

樓主好波

樓主講得啱啊

神推山本彩加

唔知邊度睇過，副座係留比老婆女朋友坐
曾經跟老闆出event，佢叫我坐副座，我話老婆位黎唔太好，之後佢堅持亦講番原因俾我聽(樓主個司機論) 個陣先第一次知呢個"規矩"
聽完我都無計照坐番副座，但都係感覺尷尬，尤其當時已經俾佢老婆(老闆娘)向公司針對緊
同埋其實坐前定坐後，你都係司機黎嫁啦，你係揸車個個嘛，咁人地坐邊有咩關係呢

利申：90後

食屎啦
扮撚哂野
講笑提一句話一齊坐親密d咪得囉

利申：80後有揸車

見到成班on9死撐坐後面無問題就真係覺得連登已死

後生嘅、啱啱出黎做野都係坐屋企人車多
唔知唔緊要
不過就唔好笑9人老餅
出黎撈有d潛規則唔係你老子不可一世改變到

以前中學操中文卷，有份係講坐副架係禮貌黎

好多新會然

是咪搭lift都有禮儀, 要保持每個人之間既距離要均等?

其實我諗好多車主嬲嘅只係啲人無禮貌姐
講真 大可以唔車你 但你上得人架車 基本禮貌一定要有
真係前座落左車 你問一句洗唔洗坐上黎
司機條氣一定順好多
你嫌麻煩大可以唔上車架

利申：90後 有揸車 但身邊好多朋友都唔識呢啲禮儀

柒到唔敢睇

說出個重點來

記得作者一上車就去後座 俾老師問佢 老闆去邊到之類
令到作者好尷尬
成篇文剩係記得呢個畫面

是咪其中有一個point 係切忌「繞」二郎腿

屌你老母收皮啦樓主
第一次留言就係要留比你個垃圾撚屌撚醒下你
你係care呢D野就咪撚咁威主動車人返屋企，又要威車人又要care呢D所謂嘅禮儀你真係on99

講到禮儀你究竟訓撚醒未呀on9仔
如果人地真係要你車佢而佢唔識，咁你都可以提下佢，而唔係一黎趕9人落車囉on99 你咁撚威應承左人車人返屋企而家dum低人咁樣又幾撚有禮儀得去邊呀垃圾 再加上但而家係人地有要求你車佢地咩？係你懶係威有車去車人咋傻閪，而且人地又未必成日比人車，撚知咩on99!! 提下會死嘅？人一出出世就識1 + 1 嘅？收皮啦樓主

利申：為90後爭返少少氣嘅90後新會然

[quote]屌你老母收皮啦樓主
第一次留言就係要留比你個垃圾撚屌撚醒下你
你係care呢D野就咪撚咁威主動車人返屋企，又要威車人又要care呢D所謂嘅禮儀你真係on99

講到禮儀你究竟訓撚醒未呀on9仔
如果人地真係要你車佢而佢唔識，咁你都可以提下佢，而唔係一黎趕9人落車囉on99 你咁撚威應承左人車人返屋企而家dum低人咁樣又幾撚有禮儀得去邊呀垃圾 再加上但而家係人地有要求你車佢地咩？係你懶係威有車去車人咋傻閪，而且人地又未必成日比人車，撚知咩on99!! 提下會死嘅？人一出出世就識1 + 1 嘅？收皮啦樓主

利申：為90後爭返少少氣嘅90後新會然

「本身坐開後座，唔通定低車再坐返上前？」

根本你有朋友落車果刻已經係停左車，呢個時候你應該自己醒水落埋車上前補位囉

所以有d人話「要特登停車」係唔成立。

有無90後version??

有咩人就有咩飯

呢類坐車文化真係好見仁見智
本身呢個禮儀目的係要對揸車條友以表尊重
本身其實冇問題
但你又點知佢咁樣係唔尊重？
咁樣落車坐前座，哂嘅係時間，人力
嚴格上呢講都係尊重你時間嘅行為

呢樣文化本身冇問題，但問題係要係唔同情況下變通

點解唔一開始就坐前座？

所以醒水嘅就夾定最後落車嗰個坐前面
最早落就坐近路邊嗰面

frd點撚同上司呢仲要係一個睇唔順歧視你90後既上司

叫到唔撚上係咪仲有禮貌

邊撚隻眼見到呀你係話唔撚知呢個習慣又睇唔過眼條友小氣趕人落車

講撚極都唔明都講明由細唔識仲點會醒水到專登打開車門上去補位呀